{
    "question": "Siapakah pengarang novel laskar pelangi dan sebutkan novel novel lain yang menjadi karya nya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "andrea hirata! sang pemimpi, edensor, laskar pelaangi sekuel 2 edensor<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Andrea Hinata.........si pemimpi....enderson",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-unsur-kebahasaan-dalam-teks-eksposisi-396",
            "question": "Sebutkan unsur kebahasaan dalam teks Eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi,kalimat tunggal,kalimat majemuk,kata baku tidak baku,kata modalitas,frasa kata ganti orang,,pengulangan kata,kata ulang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-amfibi-455",
            "question": "Apa yang di maksud dengan amfibi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidup di dua alam/tempat, di air dan darat<br>contoh: katak, dia bisa hidup di air dan di darat dan kadal juga<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hewan yg bisa hidup di 2 alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berilah-contoh-artikel-626",
            "question": "Berilah contoh artikel !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut\u00a0contoh artikel pendidikan</span><br>Pendidikan adalah gerbang menuju kehidupan yang lebih baik dengan memperjuangkan hal-hal terkecil hingga hal-hal terbesar yang normalnya akan dilewati oleh setiap manusia. Pendidikan adalah bekal untuk mengejar semua yang ditargetkan oleh seseorang dalam kehidupannya sehingga tanpa pendidikan, maka logikanya semua yang diimpikannya akan menjadi sangat sulit untuk dapat diwujudkan.<br>Faktanya, memang tidak semua orang yang berpendidikan sukses dalam perjalanan hidupnya, tetapi jika dilakukan perbandingan maka orang yang berpendidikan tetap jauh lebih banyak yang bisa mengecap kesuksesan daripada orang yang tidak pernah mengecap pendidikan, baik pendidikan formal maupun non formal. Pendidikan adalah alat untuk mengembangkan diri, mental, pola pikir dan juga kualitas diri seseorang.<br>Jika orang yang sudah dibekali ilmu saja terbukti masih ada atau bahkan banyak yang mengalami kegagalan, lalu bagaimana dengan mereka yang tidak dibekali ilmu sama sekali? Logikanya sudah pasti mereka akan lebih kesulitan dalam mengembangkan hal-hal yang diminatinya dengan tujuan untuk mendapatkan level kehidupan yang lebih baik. Proses hidup membutuhkan teori, dan dengan pendidikan lah teori tersebut bisa didapatkan.<br><span>Jangan meyakini opini sekelompok orang yang tidak bertanggung jawab. Apa pun alasannya, setiap orang tetap membutuhkan pendidikan. Meskipun pendidikan tidak menjamin kesuksesan seseorang, namun pendidikan akan membekali anda kualitas diri yang lebih baik sehingga anda akan lebih berpeluang untuk mendapatkan apa yang anda cita-citakan. Pendidikan merupakan alat terpenting untuk merealisasikan semua impian anda.<br><br>Pendidikan adalah prioritas untuk menjuju kearah yang lebih baik, dan masa depan yang lebih layak buat Anda.</span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-paragraf-argumentasi-tentang-menabung-memberikan-manfaat-100",
            "question": "Buatlah paragraf argumentasi tentang menabung memberikan manfaat untuk masa depan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya menabung memang sangatlah penting untuk kehidupan dan masa depan kita. tujuan kita menabung untuk masa depan adalah mendapatkan kehidupan yang layak,memperoleh pendidikan yang tinggi ,dll. menabung untuk masa depan juga akan menuntun kita tidak hidup boros pada saat in. sebenarnya banyak cara yang mudah untuk menabung. salah satunya menyisihkan uang saku kita. mudahkan!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-tentang-sampah-353",
            "question": "Puisi tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul : Itu Sampah Atau Apa<br><br>Beri tahu aku jika kau lihat<br>Itu sampah atau apa<br>Di Jalanan ada sampah<br>Di selokan penuh sampah<br>Di Laci meja ada sampah<br>Di bus, truk dan angkot, ada sampah<br><br>Negeri kita ini apakah negeri sampah ?<br>Lautan Sampah ?<br>Gunung Sampah ?<br>Atau Tong Sampah ?<br><br>Di kursi restoran ada sampah<br>DI hotel berbintang, ada sampah<br>Bahkan di meja direkturnya pun ada sampah<br>Di tempat penyeberangan ada sampah<br>Di bawah pos satpam, ada sampah<br>Itu Sampah atau apa ?<br><br>Di ruang sidang, ada sampah<br>Di ruang tunggu rumah sakit, ada sampah<br>Di atas pot bunga sekolahan, ada sampah<br>Sampah Merajalela<br><br>Di istana presiden, apakah ada sampah ?<br>Siang itu aku mencoba masuk<br>Dan aku telusuri setiap Sudutnya<br>Ternyata !!<br><br>Sampah ada di bawah tiang bendera merah putih dan<br>Di balik gerbang masuk mpr, ada sampah<br>Aku bingung apakah di kursi parlemen ada sampah pula ?<br>Coba Lihat !!<br><br>Apa ! Kau tak berani ?<br>Sungguh ! Sampah menjadi bunga bunga nusantara<br>Di mana mana ada sampah<br>Apakah di mulut manusia ada sampah<br>Periksa sekarang !!<br><br>Cepat ! <br>Jika tidak ada, syukurlah<br>Manusia sombong ! Membuang sampah seenaknya<br>Jangan biarkan negeri kita sebagai tong sampah terbesar !<br>Ingat Itu !!!<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-negosiasi-yang-berisi-pemecahan-konflik-yang-terjadi-246",
            "question": "buatlah teks negosiasi yang berisi pemecahan konflik yang terjadi antara pedagang di pasar kota dan pengelola pasar tersebut . pedagang diwakili oleh ketua paguyuban pedagang yang ada di pasar tersebut , sedangkan pengelola pasar diwakili oleh pimpinan pasar sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada suatu hari tepatnya 23 maret 2014 seorang pedagang mendatangi pengelola pasar<br>pedagang:\"Selamat siang pak\"<br>pengelola:\"ya slamat siang\"<br>Pdg=\"ini loh pak saya mau nanya berapa sih harga sewa disnini?\"<br>PGla=\"kenapa rupanya bu\"<br>PDg=\"kata pendangang yang lain naik,jangan dinaikkan lah pak,hasil berdagang aja kurang masa dinaikkan\"<br>PGla=\"Emang ibunya mau berapa?\"<br>Pdg:\"maunya saya gak usah terlalu tinggi naiknya\"<br>PGla=\"Baiklah akan saya rundingkan dengan teman-teman saya yang lain\"<br>PDg=\"Terimaksih Pak\"<br>PGLA=\"ya sama-sama\"</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-seandainya-anda-tidak-setuju-bahwa-koda-sama-d-985",
            "question": "berikan penjelasan seandainya anda tidak setuju bahwa koda sama dengan penutup. Pikirkan bahwa penutup menggambarkan situasi yang seimbang dengan situasi pada orientasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koda berbeda dengan penutup. jadi koda itu sudah menemukan cara memecahkan permasalahannya. baru kemudian di penutup adah akhir dari permasalahannya. keadaan penutup harus sama dengan orientasi maksudnya keadaan sudah normal kebali seperti semula, tidak seperti keadaan saat di puncak maslah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-contoh-kalimat-usulan-dari-siswa-kepada-kepala-sek-837",
            "question": "Buatlah contoh-contoh kalimat usulan dari siswa kepada kepala sekolah! 5 contoh saja.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pak bagaimana kalau sekolah kita mengadakan sebuah lomba kebersihan?<br>pak bagaimana jika kita melakukan kegiatan kebersihan?<br>pak bagaimana jika sekolah kita lebih ditingkatkan dalam mutu pendidikan?<br>pak bagaimana jika setiap pagi kita adakan pengajian rutin?<br>pak bagaimana jika kita mengadakan try out seminggu sekali?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pak bagaimana kalau sekolah kita mengadakan sebuah lomba futsal?<br>pak bagaimana jika ksekolah kita mengadakan konser band?<br>pak bagaimana jika sekolah kita lebih ditingkatkan dalam mutu pendidikan?<br>pak bagaimana jika setiap pagi kita menyanyikan lagu kebangsaan indonesia raya?<br><span>pak bagaimana jika kita mengadakan rapat Tawuran bersama sekolah lain ?</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "legenda-yang-ada-di-jawa-tengah-tu-apa-aja-733",
            "question": "Legenda yang ada di jawa tengah tu apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "legenda jawa tengah :<br>RORO JONGGRANG - LEGENDA CANDI PRAMBANAN<br>Legenda Gunung Tidar (Cerita Rakyat dari Jawa Tengah)<br>Legenda Rawa Pening (Cerita Dari Jawa Tengah)<br>Legenda Gunung Wurung, Jawa Tengah<span>Legenda Kali Putih<br></span><br>dan masih banyak lagi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "roro jonggrang \nlegenda asal usul banyuwangi\nlegenda joko poleng\nrawa pening\nasal usul bumiayu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-ujian-nasional-apakah-kamu-setuju-beri-arg-498",
            "question": "Apa pendapatmu tentang ujian nasional apakah kamu setuju beri argumen yang logis !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karena Ujian Nasional untuk mengukur seberapa jauh kemampuan dan prestasi kita selama SD<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya,ada baiknya UN dihapuskan,karena itu hanya akan membuat siswa cenderung stres dan susah berpikir. dan juga dengan UN banyak para siswa melakukan contekan yg MEMALUKAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}